门面模式，是指提供一个统一的接口去访问多个子系统的多个不同的接口，它为子系统中的一组接口提供一个统一的高层接口。使得子系统更容易使用。
使用模式情况
1、客户只需要使用某个复杂系统的子集，或者需要以一种特殊的方式与系统交互时，使用门面模式。
2、当需要跟踪原系统的使用情况时 ，使用门面模面模式。因为所有对系统的访问都经过FACADE,所以可以很容易地监视系统的使用 。
3、 希望封装和隐藏原系统时。
4、编写新类的成本小于所有人使用和维护原系统使用所需的成本时

门面模式优劣
1) 当你要为了一个复杂子系统提供一个简单接口时。在上面已经描述了原因。
2) 由于抽象类的实现部分与客户程序之间存在着很大的依赖性。引入 facade 将这个子系统与客户以及其他的子系统分离，可以提高子系统的独立性和可移植性（上面也提到了）。
3) 当你需要构建一个层次结构的子系统时，使用 facade 模式定义子系统中每层的入口点。如果子系统之间是相互依赖的，你可以让它们仅通过 facade 进行通讯，从而简化了它们之间的依赖关系。
4) 它可以对客户屏蔽子系统组件，因而减少了客户处理的对象的数目并使得子系统使用起来更加方便。
5) 它实现了子系统与客户之间的松耦合关系，而子系统内部的功能组件往往是紧耦合的。松耦合关系使得子系统的组件变化不会影响到它的客户。 Facade 模式有助于建立层次结构系统，
也有助于对对象之间的依赖关系分层。 Facade 模式可以消除复杂的循环依赖关系。这一点在客户程序与子系统是分别实现的时候尤为重要。在大型软件系统中降低编译依赖性至关重要。
在子系统类改变时，希望尽量减少重编译工作以节省时间。用 Facade 可以降低编译依赖性，限制重要系统中较小的变化所需的重编译工作。
Facade 模式同样也有利于简化系统在不同平台之间的移植过程，因为编译一个子系统一般不需要编译所有其他的子系统。
6) 如果应用需要，它并不限制它们使用子系统类。因此你可以让客户程序在系统易用性和通用性之间加以选择。

门面模式缺点编辑
缺点：不符合开闭原则。所谓的开闭原则是软件工程里面一个最基本的原则：对扩展开放，对修改关闭。换句话说，你的系统可以提供新的功能模块而不必进行修改。